---
published: true
author: Robin Wen
layout: post
title: 人生第一台 MBP
category: Other
summary: >-
  我相信，拥有一台 Mac，是每个 IT 从业者深藏在心的梦。宁静的夜，絮絮的风，一杯咖啡，一首好歌，一台
  Mac，独自码着代码抑或文字，指间滑过细腻的键盘，面带悦色，心中欢喜不二。再者，倘若来到一片草原，一望无垠，天上的星星眨着眼睛，月色喜人，在广袤的大地和美轮美奂的星空之间，美梦中怀里抱着
  Mac，外加 HHKB，醒来会发现嘴边洋溢的浅笑。这个时代，真正认可的，一定是靠谱的人，靠谱的物。用心做事，用心做人，不愁没人发现。
tags:
  - Other
  - Apple
  - MacBook Pro
  - 小闷的水果店
comments:
  - author:
      type: full
      displayName: FrizzleFur
      url: 'https://github.com/FrizzleFur'
      picture: 'https://avatars1.githubusercontent.com/u/16328879?v=3&s=73'
    content: >-
      &#x697C;&#x4E3B;&#x591A;&#x5C11;&#x5165;&#x7684;&#xFF1F;&#xFF0C;&#x73B0;&#x5728;13&#x5BF8;&#x8FD8;&#x6709;256GB&#x5417;&#xFF1F;
    date: 2017-04-12T23:29:48.881Z

---

## 目录 ##
***

* Table of Contents
{:toc}

`文/温国兵`

## 缘起 ##
***

已经很久没有码字了，趁着兴起，把心中的喜悦记录下来，以飨读者。

我相信，拥有一台 Mac，是每个 IT 从业者深藏在心的梦。宁静的夜，絮絮的风，一杯咖啡，一首好歌，一台 Mac，独自码着代码抑或文字，指间滑过细腻的键盘，面带悦色，心中欢喜不二。再者，倘若来到一片草原，一望无垠，天上的星星眨着眼睛，月色喜人，在广袤的大地和美轮美奂的星空之间，美梦中怀里抱着 Mac，外加 HHKB，醒来会发现嘴边洋溢的浅笑。

是的，我是一名 IT 从业者，拥有一台 Mac 就是我怀揣了很久的梦，好似这等待已经天荒地老。关注 MacTalk 时间比较长，耳濡目染，在池老师的不断熏陶下，渐渐萌生了买一台 Mac 的念头。MacTalk 中经常会提到一些 Mac 技巧，每次看完，更加坚定了我的想法。

Mac 以其强悍的性能，卓越的体验，一流的工业设计，优秀的外观深深抓住了无数人的心。使用好 Mac 定会大幅提高工作效率，幸福指数也会提升。这样的利器，我实在找不到放弃追求她的原因。再者，像我这样看重效率以及优良品质的人来说，Mac 的地位就像心爱的姑娘，更加牵动着我的心。

后来在工作中接触了 Mac Mini，对 Mac 越来越着迷。

## 关注 ##
***

有了这个念头，便开始着手关注 Mac 相关的资讯。从最初的 MacTalk，到知乎，最后到苹果团，再加上朋友咨询，也算是对 Mac 有很好的了解了。这里顺便提下，知乎确实值得拥有，在那里，你可以发现更大更广的世界。当然，沉迷就不好了，你要有自己的立场。

摆在面前的问题是，Mac 价格不菲，得攒钱。这种离目标越来越近的喜悦，是一部分人无法体会的。

## 购买 ##
***

目前靠谱的购买渠道，包括线下和线上，如下：苹果官方零售店、优质的 T2 经销商、苹果官网（大陆、香港）、京东自营、苹果天猫官方旗舰店。根据自己的经验，靠谱的购买渠道要加上「[小闷的水果店](http://appled.cc/)」，至于原因，后面我会一一阐明。

广州目前还没有苹果的官方零售店，只有一些不错的经销商。广州离深圳、香港都比较近，我已经有港澳通行证，本可以去香港买港版，后来综合考虑，还是放弃了。我去过几家在广州的苹果 T2 店，真实感受了几款 Mac。最新的 MacBook 太轻太薄，如此惊艳的外观让我再次对苹果的工业设计能力竖起大拇指。MacBook Air 整体来说挺不错的，唯一的缺点是内存不够大，只有 4G，当然可以定制 8G 内存，但没有现货，只有官网才可以。MacBook Pro 的性能不用多说，但确实价格太贵了。最后综合考虑，决定了型号，「13.3 英寸/8G  内存/256GB 闪存」的 MacBook Pro。

在品质和价格之间再三权衡，最后选择在小闷的水果店购买。原因如下，其一，小闷的水果店可以买港版，而且价格绝对是地球上最低的了，另外一家规模稍大的苹果团，也只是和小闷的水果店持平；其二，买苹果最担心的是买到翻新机，但小闷的水果店只做原封，能做到这一点不容易了，这个时代，摸着良心做事，并且持之以恒地做下去的人已经不多了；其三，这家店曾经被池老师、Fenng 推荐过，仅凭这一点，我就可以放心大胆、毫不犹豫地购买了。另外，朋友也推荐过，曾经多次在一些技术博客中看到推荐。目前小闷的水果店在 IT 圈算知名了；其四，店家的服务，没有去购买过的朋友绝对体会不到。小闷热情耐心，微信咨询问题，第一时间小闷就可以回复，时间差几乎可以忽略不计。另外，我猜想小闷对每个顾客的聊天记录做了分析，换句话说，她真正懂你。能做到这样，可以推测小闷人很 Nice。

如此棒的产品，再加上如此优秀的服务，我再也找不到理由不在这里购买。

## 开箱 ##
***

昨天下单，今天收货，需要注意的是邮费到付。小闷的水果店已经帮你省了不少钱了，就不要吝啬这几十块钱邮费了。

下面是开箱体验，多图预警。

连外包装都是这样的赏心悦目，苹果依旧。

![IMG_1595-min](http://i.imgur.com/gugiKqv.jpg)

拆开箱子，白苹果映入眼帘，惊艳依旧。

![IMG_1596-min](http://i.imgur.com/sY49Boi.jpg)

 放在桌上的正是 MacBook Pro，有没有一种心动的感觉。

![IMG_1597-min](http://i.imgur.com/OFs3JWu.jpg)

这是电源以及说明书，据说电源线容易坏，饱受用户诟病。

![IMG_1598-min](http://i.imgur.com/pySQRkJ.jpg)

拆掉 MacBook Pro 上的胶纸，打开盖子，极具科技感的银色。

![IMG_1599-min](http://i.imgur.com/N44xaGc.jpg)

 快到中午了，还没做饭，依然欣喜地在激活 MacBook Pro。

![IMG_1600-min](http://i.imgur.com/qCMKtDT.jpg)

激活成功，进入桌面，是不是再次有种惊艳的感觉。

![IMG_1601-min](http://i.imgur.com/9JYKRwa.jpg)

 第一件事就是安装心爱的 Chrome。

![IMG_1602-min](http://i.imgur.com/yU8ucK7.jpg)

好了，开箱体验完毕。

## 体验 ##
***

 整个下午都在折腾 Mac。官网输入序列号检查，没有任何问题。仔细检查 Mac 外观，没有任何问题。查看系统配置以及电源使用情况，没有任何问题。接着安装软件、配置 VPN、打造 Sublime Text、安装 Homebrew、配置 Terminal、配置 Vim、系统设置……都折腾好后，开始写文章，也就是读者现在看到的这篇。

目前还没有鼠标，但已经足够好用了。前面说到的提高工作效率、提升幸福指数，绝无虚言。Mac 运行一个下午，非常流畅，毫无卡顿。Windows 的糟糕体验，我正在逐渐摆脱的路上，欢喜。Mac 就好像善解人意的女子，懂你，总在一些细节上给你温暖，让你更加爱这个美好的世界。关于 Mac 的体验，只想说一句，怎么这么好用，谁用谁知道，哈哈。

![Desktop](http://i.imgur.com/DOXiWbr.png)

## 后记 ##
***

我拥有了人生的第一台 Mac，其中的攒钱经历值得回忆。相信我可以做更多。

最后，这个时代，真正认可的，一定是靠谱的人，靠谱的物。用心做事，用心做人，不愁没人发现。

–EOF–

题图来自：By Robin Wen, Shoot via iPhone 5s.

版权声明：自由转载-非商用-非衍生-保持署名<a href="http://creativecommons.org/licenses/by-nc-nd/4.0/deed.zh" target="_blank">（创意共享4.0许可证）</a>
